**海怡半島公共運輸交匯處**\[1\]（）位於[鴨脷洲](../Page/鴨脷洲.md "wikilink")[海怡半島第](../Page/海怡半島.md "wikilink")4期（御庭園）的地面，公共運輸交匯處的出口設於[怡南路](../Page/怡南路.md "wikilink")。公共運輸交匯處附設巴士總站及專線小巴總站，該巴士總站隨路線不斷增加而不敷應用，有些還不能進站,要用鴨脷洲邨巴士總站/街站。

## 歷史

  - 1992年3月1日，因海怡半島第一期落成，中巴590線、[中巴592線及](../Page/城巴592線.md "wikilink")[中巴595線遷入海怡半島](../Page/新巴595線.md "wikilink")，而當時的巴士總站設於現海韻閣（第4座）站。
  - 1995年2月17日，第4座的巴士總站遷至現怡南路的公共運輸交匯處。

## 中巴挽回聲望

中巴590線、592線、595線，也是全空調服務，分別搶回給予[城巴的](../Page/城巴.md "wikilink")90線、92和96線及98線。見中巴開始有成效之時的1995年，連中巴的592線也給予城巴，搶回的乘客也給回城巴。而595和590則於1998年交予新巴

## 2005年鴨脷洲巴士路線重組

於2005年的巴士路線重組，影響海怡半島的巴士路線：

  - [城巴90線](../Page/城巴90系路線.md "wikilink")：改為海怡半島 → 香港仔隧道 → 中環 → 薄扶林 →
    海怡半島
  - [城巴90B線](../Page/城巴90B線.md "wikilink")：改為海怡半島 → 薄扶林 → 中環 → 香港仔隧道 →
    海怡半島

此計劃由於[鴨脷洲邨居民和前市政局議員](../Page/鴨脷洲邨.md "wikilink")[甘乃威反對而擱置](../Page/甘乃威.md "wikilink")。

## 總站路線資料（巴士）

### [城巴90B線](../Page/城巴90B線.md "wikilink")

  - （經[薄扶林道](../Page/薄扶林道.md "wikilink")）

提供海怡半島、鴨脷洲、香港仔來往薄扶林道、中上環及金鐘的巴士服務，回程並途經上環及西營盤，於1994年12月19日起投入服務，是城巴首條服務薄扶林道的巴士路線。因城巴搶[新巴91線的客源](../Page/新巴91線.md "wikilink")，最初總站設於美康閣（第19座）。

### [城巴99線](../Page/城巴99線.md "wikilink")

  -
於1994年11月28日投入服務，初因中巴搶[城巴92線的客源](../Page/城巴92線.md "wikilink")，由海怡半島來往[北角碼頭](../Page/北角碼頭.md "wikilink")。1995年城巴接手後，改由海怡半島至[西灣河碼頭](../Page/西灣河碼頭.md "wikilink")，1997年4月14日改為海怡半島至筲箕灣，並繞經耀東邨。

### [城巴99X線](../Page/城巴99X線.md "wikilink")

  -
於2012年8月20日投入服務，為[城巴99線的輔助路線](../Page/城巴99線.md "wikilink")，提供海怡半島單向往東區的巴士服務。

### [過海隧道巴士171線](../Page/過海隧道巴士171線.md "wikilink")

  -
提供海怡半島、鴨脷洲邨、利東及黃竹坑來往九龍區的巴士服務，於1994年6月6日投入服務，由九巴及城巴合營。於2007年12月30日，總站由[長沙灣延長至](../Page/長沙灣.md "wikilink")[荔枝角](../Page/荔枝角.md "wikilink")。每當171P線提供服務時，此線往荔枝角方向會暫停服務。

### [過海隧道巴士171P線](../Page/過海隧道巴士171P線.md "wikilink")

  -
171的特別班次，提供鴨脷洲(海怡半島、鴨脷洲邨)往西九龍區的巴士服務，中途不停利東、黃竹坑及灣仔堅拿道，袛於平日早上行走。

### [新巴590線](../Page/新巴590線.md "wikilink")

  -
提供海怡半島、鴨脷洲邨及黃竹坑來往灣仔及中環的巴士服務。

### [城巴592線](../Page/城巴592線.md "wikilink")

  -
於1992年3月1日投入服務，初因中巴搶[城巴96線的客源而經](../Page/城巴96線.md "wikilink")[利東邨](../Page/利東邨.md "wikilink")。於1995年交由城巴接手後，不再繞經利東邨。

### [新巴595線](../Page/新巴595線.md "wikilink")

  -
提供來往海怡半島、鴨脷洲邨及香港仔的穿梭巴士服務，於1992年5月26日起配合海怡半島第1期入伙而投入服務。於1998年給予新巴接手。

### [城巴N90線](../Page/城巴N90線.md "wikilink")

  -
提供來往灣仔、金鐘及中環的通宵巴士服務。

### [過海隧道巴士X970線](../Page/過海隧道巴士X970線.md "wikilink")

  -
## 總站路線資料（專線小巴）

### [香港島專線小巴63號線](../Page/香港島專線小巴63號線.md "wikilink")

  -
唯一一條由海怡半島開出的[小巴路線](../Page/香港專線小巴.md "wikilink")，由[海怡半島開往](../Page/海怡半島.md "wikilink")[瑪麗醫院](../Page/瑪麗醫院.md "wikilink")。

## 特別總站路線資料（巴士）

### 通宵巴士590S線

  - **海怡半島** ↔
    [中環](../Page/中環.md "wikilink")（[交易廣場](../Page/交易廣場.md "wikilink")）

提供海怡半島、鴨脷洲邨及黃竹坑來往灣仔、金鐘及中環的節日通宵巴士服務，於2014年12月25日（聖誕節）凌晨起投入服務，2004年起改為祇在農曆年初一及聖誕節凌晨提供服務。

### 通宵巴士592S線

  - **海怡半島** ↔ [銅鑼灣（摩頓台）](../Page/銅鑼灣（摩頓台）巴士總站.md "wikilink")

提供海怡半島及鴨脷洲邨來往銅鑼灣的節日巴士服務，於1996年2月19日（農曆年初一）凌晨起投入服務，於農曆年初一、中秋節翌日、聖誕節及元旦凌晨提供服務。

### 通宵巴士N595線

  - **海怡半島** ↺ [香港仔](../Page/香港仔.md "wikilink")

提供來往海怡半島、鴨脷洲邨及香港仔的節日巴士服務，於1997年12月25日（聖誕節）凌晨起投入服務，於特別節日中秋節翌日、聖誕節、元旦日及農曆年初一凌晨提供服務

## 舊有總站路線資料（巴士）

### [過海隧道巴士N171線](../Page/過海隧道巴士N171線.md "wikilink")

  - 現為

## 未能編排入總站路線資料（巴士）

### [新巴91線](../Page/新巴91線.md "wikilink")（特別班次）

  - （早上繁忙時間路線）

### [新巴93線](../Page/新巴93線.md "wikilink")（特別班次）

  - （早上繁忙時間路線，學校假期停開）

### [過海隧道巴士671線](../Page/過海隧道巴士671線.md "wikilink")

  -
## 利用狀況

因為巴士總站離海怡半島居民集中的海怡（西）較遠，所以較少人使用。

## 圖片集

## 參考資料及注釋

  - 《港島區巴士路線發展史》
  - 鴨脷洲巴士重組計劃單張

## 外部連結

  - [海怡半島為公共運輸交匯處](http://www.nwstbus.com.hk/routes/routesearch.aspx?searchtype=3&intLangID=2&inpchg=0&desdistrict=SD+&desarea=000102&destype=3&desid=002364)，[城巴](../Page/城巴.md "wikilink")／[新巴](../Page/新巴.md "wikilink")
  - [九巴](http://www.kmb.hk)
  - [進智公交](http://www.amspt.com)

[Category:鴨脷洲](../Category/鴨脷洲.md "wikilink")
[南區鴨脷洲](../Category/香港公共運輸交匯處.md "wikilink")

1.  [2005年財政預算案](http://www.budget.gov.hk/2005/chi/c-708.pdf#page=14)中註明海怡半島為公共運輸交匯處